最大路果幾隻啤酒 大家點揀？

麒麟 Asahi 藍妹 青島之爭？

百威睇你當唔當啤酒

我都知總有d柒頭講埋d 十個九個都唔識既冷門野扮有品味 唔納入比較範圍

但都歡迎推薦

suntory > all of the above

點解百威唔當？

要揀唯有藍妹

Ice

suntory 未試過 係咪金藍罐果隻？

中學雞果陣貪平飲開
同價 獅威都屌打佢

嘉士伯

4隻我揀Kirin

Carlsberg smooth

香港人一定係藍妹

飲開丹麥細廠Liguria

係，比上面嗰d 都貴少少。

仲有Stella, 呢兩隻屌打其他。

用米多過麥

台灣菠蘿啤

Asahi

喜力no.1

Stella飲過一箱 好普通 無咩印象

倒落隻杯飲，你就聞到香過其他好多

Hktv 買平到痴級 好似5-6$ 都有枝

藍妹應該最易入口

horgaarden

我鍾意飲asahi
青島百威好似飲水咁
藍妹好苦

獅威性價比黎計算幾好，長期$4罐

淨飲ok
但如果配餸就有d奇怪

唔知點解有時飲落好酸

喜力去過佢間廠飲過即砌嘅好撚7正
番到嚟再買嚟飲就覺得差太多唔想飲
純粹因為個反差太大，搞到冇咗性趣

一定係麒麟

其實間間廠都一樣
新鮮釀嘅係正好多

ching識野 同路人

很多人只是從表象看待青島人「用袋子打啤酒」，卻忽視了最正確的角度，並不是所有的啤酒都能隨隨便便裝進袋里，袋子里裝的大多是當天生產的原廠鮮啤，所以味道更純正更冰爽。

Orion
泰象
生力白啤
Sapporo

一定要夠凍!

台灣啤
丹麥Faxe

1664

其實我都覺 所以擺左係第一
Asahi 大陸版普普通通

呢隻評價好兩極

1664白啤

Stella

blue girl > as ahi > Kirin > suntory
百威溝黑啤 先好飲

生啤/罐裝都已經唔同講法啦wo

青島 通新力 真係不了

飲開藍色天然水果款，仲有金麥都好正

麒麟有果味，其他有金屬味尤其是Asahi

藍妹

生力白啤

Pilsner Urquell
白就1664

Peroni > 所有啤酒

orion

其實有一點好多人會忽略
就係要倒落杯飲，加上要夠凍
用罐飲，係乜Q香味都聞唔到

不過當然，係街買到既，同係廠飲比都係打左個折
但係有返咁上下quality既啤，倒落杯係會提升成個觀感，絕對比起係個罐直接飲好

boddingtons

正 三得利 又甜又清

細枝裝同鋁罐唔係預你即飲咩
廣告都係咁

有品味 👍

健力士 同 台灣啤都無

青島 獅威吊打

最近百佳一田都唔見有友同少爺啤賣 到底邊度有得買

騎士世界第一

Stella Artois 好飲
一定要倒落杯

Orion都幾正

Asahi = 藍妹 > 1664白啤 > 麒麟 > 其他

我藍世一

日版麒麟

suntory premium malt
peroni
燕京

藍妹唔係出名甜？

true 其他唔洗再講

1664 blanc

所以歐洲版好飲啲
香港嗰隻好似大陸做

Asahi啦
上次係東京機場飲 真係唔一樣好飲到傻

冇人講惠比壽

比狗飲

1664?

白啤我會揀hoegaarden, 1664果味重過酒味
Lager就鐘意金罐三得利，但平時買太貴
會買Asahi代替

Asahi要日本版先得
大陸版同獅威同級

支裝就係即飲。
未見過廣告會飲鋁罐裝， 大部分都係倒落杯。

如果支裝同鋁罐係一樣咁點解要出支裝， 成本仲高d, 就係支裝即飲係好飲過罐裝即飲好多。

呢四款揀kirin

試過Suntory Tokyo Craft 2019 好難飲

Suntory邊隻好飲？係咪普通果隻premium malts?

Guinness

1664幾好飲

係大阪機場飲過一次 好很苦 同生力有得揮

支那水全部都唔好飲

係

嘉士伯滑嗰隻

多謝巴打一陣就買黎試

飲落同tap出黎兩回事

Corona

日本既tap 又唔同香港既tap
日本tap d 泡細滑濃厚好多，又keep 到好耐， 香港d tap既泡好粗，好快就散晒。
以前做bartender 間野有日本tap suntory 不得了

有冇人接受唔到Hoegaarden隻味 怪怪地咁

啤酒一定唔會飲ice 青島

支裝加lime 可以一試既， 都幾鍾意。
罐裝完全唔得

邊度有得買嘉士伯無過慮個隻

識飲一定飲札幌啤

我麻麻 好甜

Sapporo black label

一定係藍妹啦

藍妹for sure

冇人講藍冰

飲開本土啤酒 進口貨全部都係垃圾

排條撚咩 唔同人口味唔同
心情唔同天氣唔同又會轉鍾意爽/苦
根本無意思

真

On9支那 用杯咪一樣 明明成班窮撚到杯都冇
用膠袋真係好撚On9 成個尿袋咁撚樣 咁都要打飛機

樽裝青島
罐裝就hogarden

藍妹 嘉士伯

藍帶

中學生啱啱學飲酒

paulaner 玻璃樽裝
無其他

美帝啤

其他不了2

G持

冇隻得

1664？？

去佢啤油廠參觀有得買佢款Master’s Dream
好好飲

Sapporo premium

藍妹純粹冇咁澀 易入口
甜嗰杯應該係1664

Erdinger

以前有個POST話有隻日本啤做到2蚊一罐

agger

灰罐醇滑嘉士伯係頂級 普通綠罐嘉士伯係屎水

青島
Hoegaarden

呢排飲Erdinger

最鍾意一定係Bitburger

唔算最大路掛 不過真係正

1664 = hoegarden > stella a > asahi > 其他

香港黎講比較常見
Asahi
Kirin
1664
Hogaaaaaaaarden
Stella
Carlsberg
Guinness
Ice
Blue girl
Suntory
生力清
獅威
百威

後生多數係飲
Hoegaarden / 1664 / Asahi / Suntory

阿叔就
Carlsberg / 藍妹 / 獅威

係歐洲啲bar好多時都有0°c Garlsberg飲，好撚好飲

仲有青島唔撚記得左
阿叔酒

1664
完

百威大家評價如何?
未飲過想試吓

呢個你就當佢係歷史遺物啦，好似3、40年前都係咁外賣啤酒

同埋邊有咁大隻杯去裝呀

日本牌子，韓國造？
見過一田賣$40, D2 place 有間士多賣$20
6罐

平時都係見日本牌子生啤(唔要發泡酒/第3啤酒)就買

除咗asahi

如果有得簡會飲Edelweiss

無就獅威

Ashahi
Corona

最鍾意Stella
craft beer就chimay blue

手工啤酒

Ching識野

曾經迷過 Samuel Adam, 第一次飲覺得好特別， 發現新大陸咁

一排無飲再飲返就覺得太苦

guinness

大路黎講第一

嘩頂， 隻杯靚到

係香港想買一隻咁既啤酒杯， 周圍都搵唔到

sapporo 不得之了

屌你喜力呢

Kirin

嘉士伯.....
班叔父輩話唔好飲要飲藍妹(但淡到水咁...)
後生就飲 1664 / Asahi

其實綠罐嘉士伯都唔係好差啫
不過醇滑係正過綠罐

淡， 似生力

前年去過
Master dream 仲有款係用山崎威士忌木桶

嘉士伯未出smooth 之前難飲到hi..

身邊無人個人鍾意飲， 做酒吧長期賣唔出

未識 suntory 個陣飲 asahi, 飲完 suntory 返唔到轉頭

pack裝唔知香港返唔返呢

Estrella

藥水味

台灣啤先係皇道

加埋呢個更加返唔到轉頭

Sapporo?

抵飲，
蜜糖啤甜甜地幾好入口

飲水

Corona 最正

落吧多數asahi#ball#co

其實咩叫好嘅啤酒！

青島係水

藍妹=Asahi>>麒麟>青島

尿

藍妹
家族傳統嚟

Ching

我覺得綠色好飲過白色

世一

支裝我揀singha
draught beer揀asahi

飲啤酒死全家

第2張圖咁撚多泡

你要快啲睇醫生check下條脷

青島唔算水喇， 比起4蚊罐嗰d.
新手飲都唔錯， 但試多幾款就唔會再掂。

唔識‘針’ 啤酒

直撞落去一定多泡

asahi

睇名都知啱你飲

點至叫好

唔識分！

嘉士伯好苦

hoxxxgarden好

asahi好

1664 好

咁其實邊隻真係好飲，點至叫好飲

嘉士伯 喜力都冇？

麥味太勁，頂唔順

1664, Hoegaarden>>>>>>>>>>>>>>日本啤

巴打識貨
suntory同stella真係屌打其他

風味既野你識乜柒

Asahi罐裝轉咗包裝之後難飲咗
我有幾個朋友都覺
唔知有冇人覺

冇飲asahi之後飲
樽裝Stella

其實係
齋飲通常想飲無過濾既白啤
打邊爐就想飲清d既lagar
真係睇口味，我覺得喜力比較岩自己

btw啤酒又唔係貴，獅威，藍冰果d一定唔會買

此po已完
我都係鍾意後生果d
樓主好中
hoegaarden 1664 Kirin Suntory
asahi覺得有d苦

仲有 Murphy’s / Tetley’s ，不過唔係好多Pub 有

白啤我個人唔飲得耐， 飲左一兩年就飲返清啤

冇得輸

之前jpg, 有條旗袍學生妹學人飲ice

Murphy’s 真係好正 勁滑想知邊度有得飲draft 得好少地方有

德國erdinger同paulaner

香港都有得買

paulaner draft表示

Foster
太多回憶

大學果陣窮撚去大排檔都係飲青島多

正

asahi 去759買支裝
好飲過香港賣啲罐裝

青島唔算特別平
獅威百威真係性價比最好
再平啲仲有啲乜鳩森堡 哈爾濱

剩講個人口味，鍾意sapporo同埋青島

香港邊度抵飲

多d支持本土Lion Rock啦

一定係1664

利申 ex同依家另一半都係飲開1664
散出黎果種酒氣有花香味點頂

Sapporo 同 orion 都好飲

我淨係德國飲過，香港見到個價唔會叫

德國我日日唔係paulaner就係erdinger,餐廳都係2-3歐一杯

Sapporo

有無人覺得corona有浸weed味

759賣歐洲版asahi alc 5.2%

個人口味唔同大路牌子除左青島ice生力係明顯難飲d外其他都普遍飲幾飲都唔覺太大差異都係沉醉於個醉字好似熄燈屌豬扒咪又係感官世界既一種過程放低執著其實好唔好又一餐嫁啦

之前識人 賣啲就黎過期既比我
2$罐 勁平

呢隻正
泡泡超滑

不過便利店無得賣了

yes made in italy
啲罐裝係匪國製 好難飲

去唔到啦依家
之前都果邊都飲過
仲有隻früh

Sapporo黑星

依家日版asahi都唔多好飲，仲要加價

寧願飲orion / kirin lager,
同asahi superdry 差唔多都係無乜麥味

獅威通常都係中年阿叔飲

睇黎你係女仔
我嫌1664同埋hoegaarden太清

藍妹好藍

asahi支裝好L苦
罐裝根本唔會買
根本乜嘢牌子既罐裝啤酒都一定唔好飲
但係asahi draught beer係好好飲
利申絲

喜力/asahi

女人酒

近日喺百佳執咗幾支就過期5蚊既greene king pale ale
好好飲

屌我係女人都唔想飲

liquid bread 唔是浪得虛名, 有機會要去廠飲吓

初初飲幾新鮮既
飲多幾次就唔想掂呢類酒

1664,Guinness

直頭唔撚掂，飲呢啲女人酒不如我去飲芝士奶蓋肥仔水

太多年前飲唔係好幾記得邊度飲

你試吓去堅尼地城/西貢啲鬼佬Pub搵搵，尖沙咀都可能有

尖沙咀赫德道仲有Fuller’s London Pride /Goose Island 嘅draft

正路係飲呢d啦，就算7仔買都係$4到，平野之中酒味算濃

我又唔覺苦喎
可以試下sapporo classic
幾好飲 唔苦又smooth
不過係香港買好貴

樽裝藍妹

仲有人飲呢d, 識飲一定係手工啤

少爺啤

輕井澤>suntory>Sapporo > Orion> others

健力士

好好飲

歐美啲牛奶都係用膠袋裝, 佢哋實係冇錢喇
亞洲好多國家裝湯都係用膠袋, 唔通佢哋又冇錢
睇野咁狹窄

青島

要近製造日期的orion & suntory premium malt

殺破狼都唔錯

飲開Peroni

百威淡口架wo

利申：麒麟黨

哈啤

屌你老母啦 咁佢地係咪用背心膠袋加插枝飲管落去就當杯用呀？柒頭

有冇清飲過
呢隻超正

青島純生世界級

支那有款膠袋臭撚到令人作嘔

其實香港早餐d炒麵腸粉都好中意用紙就咁包住

我都算飲得幾多下，每日兩罐 king can
其實啤酒係會成日轉
否則會味覺疲勞
但計回頭率最高，而7-11買到嗰啲
suntory 真係最好，不過貴，唔係成日飲
藍妹係價位同味道性價比係最無敵
其次係樽 corona (但都係貴）
asahi kirin 各有各好，中價之選
青島樽就ok, 罐其實普通
無錢就青島白罐純生
再平過青島嗰啲全部係垃圾

一撚定係Asahi 冇其他選項

forster 笑而不語

滙泉，買10蚊4罐已經可以wingwing地

青島純生好飲過普通綠罐個隻好多 又平好抵飲

日版Asahi
青島支那酒不了

Ching 識飲

Pilsner Urquell
HKTV mall有賣又唔貴，值得推介

喱隻香港應該冇draft?

另外Krombacher 都唔錯

第一次飮係Barcelona

鬼佬好鍾意青島

其實淨飲同打邊爐大排檔已經要求好唔同

岩呀 呢堆都係討論範圍

閪水

點解有人屌話無味

唔識咁多人識飲

百威點會算平酒
藍妹level

一級棒>all

On9？

港版朝日=made in China

Saporo 最正

其實幾特別 話啤酒不如話係米酒

喺Dublin 酒廠飲最正！新鮮夠苦夠滑，出咗廠送到Dublin D 酒吧都爭少少，香港嗰D 更加冇嗰種口感。

做過大排檔 同 餐吧
大支裝計
藍妹 30
百威22
青島 27
森堡18

les?

淨飲都還好

點解藍妹係阿叔飲？

你話係因為窮呀嘛
同樣係用膠袋係咪人哋都窮啊？
人哋啲湯麵咪又係就咁插隻筷子落去食
凍撈麵咪又係用膠袋
柒頭

做過大排檔自己觀察得黎
後生多數傾向飲甜啲既啤酒/日系啤多
當然藍妹都會有

普通野: 藍妹
有得揀: 日本仔個D冰結

喜力係咪太垃圾
好多人提都唔提下

係。 初頭覺得ok, 唔算淡， 飲完其他再試返喜力覺得隻味怪怪地。

唔知點解好多香港人都好抗拒青島

終極屎水

1664, asahi

Taste

好撚好飲其他啤可以行開
香港好難買
有時一田會入貨

窮撚飲獅威多

社會賢達

廢老先飲呢啲
例如我老豆
月頭出糧仲有錢買貴啤
月尾輸晒比馬會就飲匯泉呢啲廢啤

1664同Hoegaarden貴過其他果D咁多

This? 啲放題鋪好似都係提供呢隻，好唔好飲？

生力light
Asahi 一般
1664罐裝

堅甩屎正 天氣熱飲完會爽啲..

一定要倒到夠泡 入口好滑好滑

飲罐裝日文字版本日本啤酒
所有有中文或英文嘅日本啤酒一定不買不飲

Heineken

德國啤我推薦Franziskaner Weissbier，麥味勁正，唔知而家超市仲有冇

宜家周圍都搵唔到有

made in korea

suntory一試冇回頭
一牌頂眾啤

suntory / kirin 期間限定

Sapporo？

個名
Umai , 好味牌啤酒

GUINNESS 笑而不語

如果追求入口嗰種刺激感一定係佢
入口啲泡泡飲落去好C伏

日本多好多款，香港無乜得揀

呢隻有冇人飲性價比100分

Sapporo classic > all

每日兩大罐
想知師兄幾高幾重 咩年紀

奇撚+生力

藍妹酸嘅，我飲檸水唔好？

香港啲asahi大陸造
飲過日本戈啲先講嘢

大排檔 椒鹽鮮魷 打邊爐
配藍妹 絕配

西餐粗飲 喜力 熱身very good

Sapporo 平時閒飲就最好

Estella,peroni,stella,corona ......
都好撚正
但計7仔買到來講 就太貴
唔可以劈住來飲

Check check味覺

去過一次係佢個天台到飲

健力士屌打

亞Sa閪

點可以無佢

On9之選

雪花點睇

Rose

Asahi既 330ml 即係大陸版好飲咩

好多泡好正

百威

鍾意飲Stella

pilsner urquell 真係正

Asahi for sure

台灣金牌啤

最好飲係佢

生力

識野

以前覺得幾好飲幾易入口，之後唔知點解聞到佢浸果味就好反胃

話日本啤酒好飲嗰堆人睇清楚係唔係真係日本造先
而家有一堆熱門日本牌子都係大陸造
仲要鬼鬼鼠鼠寫brewed under supervision of XXX company
然後用生產代號做暗號去標記產地

薑啤No.1

飲ice 不如飲水

麒麟

你飲開邊隻

Am I a joke to you？

無人飲erdinger？

brewed & canned by asahi in tokyo 我都覺得同真正日本買日版有分別咁

癮起又唔飲得拎黎頂癮都得掛
不過假野我覺得hite zero 最似真野

日本野/嘉士伯都係好假

嘉士伯隻醇滑幾易入口
成日追酒飲

So damn good

估唔到隻smooth 咁多人讚 改觀試下先

百佳好似仲有

屋村7仔自由斟

如果要平又要易買到， 我揀台灣啤。

5蚊左右，超級市場就有

栗米汁
啲season special 伏到

之前見759有得買超平

邊隻

鍾意飲嘔吐物？

依家係咪仲$3罐

一田

XXXX gold 有冇人聽過

+1

有次飲咗勁多酒，之後先飲1664就冇咩嘢

但清醒嗰陣飲，真係勁難入口

經典苦啲，金牌就甜啲易入口

超級市場通常有金牌，經典會少有啲。

早排經過林德信賣緊8蚊罐
誠哥要8.9

仲要兩間都藍

澳洲撚

仲有VB 翻到香港唔知要去邊度先搵到

好撚甜

非常認同
勁鍾意飲專程去左捷克個廠參觀

便利店曾經有
不過應該唔會再返

唔知點解好似有陣草青味

男人老狗唔好同我講飲1664/hoegaarden
咁大個人仲飲女人酒

貴=好飲

Peroni

正啊！

第一 醇滑嘉士伯 無撚得拗

asahi雪凍左擊喉感好正喎

Asahi 其實好似都係青島代工？

飲筒飲啤酒

所以只可以飲日版

傻閪先飲玻璃樽

懶係connoisseur咁

Carbonation keep唔閪到

又容易oxidise

重好易受日曬影響

惠康有
759都間唔中見到有
仲有提子味

Agger 想再飲

惠康我見得蜜糖啤
下次去759望下先

好少見伊斯蘭教sand monkey 上連燈

Asahi有分支版同日版
330=支版
350=日版

Sapporo -> Stella -> Asahi

黑啤

係囉,就係想飲返

香港搵唔到pilsner dark beer

lm

Nope，港版都係荷蘭造

好飲呀 飲完啲尿都好醇

有冇清飲過一隻本土牌子 叫Lovecraft
好正下

Asahi苦過藍妹好多係冇嘉士伯咁苦

暫時最好飲嘅啤酒係
Sapporo 北海道製造

通常會喺百佳買呢三隻
boddingtons
murphy's
kirin

台灣18day

難唔難買

唔係架，有啲人有病飲唔到真啤酒呢隻真係好幫手嚟架

其實幫到乜手？？
飲唔到真啤酒咪最多唔飲

Taste有

thanks巴打 聽日去買

有浸除比佢過下酒癮開心下都好啦

百佳同Taste印象中8.9一罐
759就一時時先有

記得以前惠康賣12蚊兩罐 但無見好耐

有冇人鍾意澳洲啤 xxxx果D

原來有啤酒味？
真係未試過

越南產果隻係咪伏？

難
北海道做水質軟口感有微甜就帶酒香味
之後香港買出口嘅嗰種味完全唔同

呢隻？

香港有冇得買 Sapporo 啤酒黑標？

產地不同 口味不同
可能只有本地先有得飲

淡啤推廌呢隻,原產Mexico.

唔多唔小都有嘅
睇佢都飲得幾開心下

以下係個人感受
百威好似飲泡泡
ice飲水
動物算最正
阿伯越做越差
青島算啦，都唔知飲左咩
喜力同阿伯差無兩幾
生力ok
st同h,香味酒
藍妹ok
黑啤唔啱飲
秦國啤好一般
as好dry，好泡泡
森堡一般
廣州珠江，飲水算吧
台灣啤，我建議佢執左佢
knight,飲水算
1664都ok
corona飲完唔佢似左咩，啱女仔ok
獅威都ok
熊仔都ok
老虎都ok
金威印象中一般
雪花，倒撚左佢算吧
飲過一D外國小牌子啤酒，真心覺得果D唔錯，但貴同難買
呢家小飲左好多

健力士

個人口味比較另類

去到各地必試當地啤酒

奧地利

愛沙尼亞

波蘭

阿根庭

Sapporo 飲過一次係7仔買， 好大罐，600定650ml, 21蚊罐， 印象好麻麻

其實唔少零食店專賣日本野嗰d都有
係好飲d 不過分別唔係話好大

台啤18天 青島原漿

黑標喺香港有時Donki會有
但更加想搵呢隻

雖然話係北海道限定
但喺北海道以外的縣都有得賣

因為日版Sapporo喺香港難買
呢排飲住Orion同Suntory神泡先

出現了

點解唔係生力，得佢有香港廠。

藍妹大陸造

新力清

藍妹唔係韓國造咩？

以前OB 代工，OB 又比AB收咗

就算係東京飲都可能不同
日本本地又分幾個地放生產
水質又不同

有冇人比較過藍妹同韓國隻cass係咪差唔多？都係同一間廠造

搭單問
有無巴絲知香港邊度有得飲kilkenny？係馬拉飲過一次覺得好好飲，但香港d酒吧好似都唔見有

係
第一次飲呢隻係老母去北海道旅行帶返來
覺得好好飲
之後自己喺北海道以外買到的就冇留意係咪北海道工場製
如果係黑標應該就唔係北海道

太子Breaks

下？真心咩？我舊時成日去架喎

終於有人講Sapporo 最近買左樽裝好飲到
越南製版CP值又高

係？
我都有成日去，而我係每次都嗌kilkenny喎

下？？真架？？可能我以前一直無為意
any肥，thx巴打
太好了！睇下下次去有無機會相認

suntory

btw:嘉士伯,可能係世界上最難飲既啤酒

個腎有事

去澳洲嗰陣飲過，正到

我想搵返黎飲我係喺日本度飲

香港上網搵過晒都冇

邊隻特價就買邊隻 除o左青島燕京哈爾濱唔買

屌你 去去間廠飲draught 間間都正啦
利申去過orion廠, sapporo廠飲draught 超超超超勁正

屎水

Stella Artois

青島有隻青島原漿出廠後7日過期
要keep住雪住, 100蚊1L (貴)
台灣有隻18生, 出廠後18日過期
又係要keep住雪住, 又係勁正
去台灣必飲

認真回, yebisu綠色最撚正, 但o係日本都難搵
藍色都正, 香港都有得買到

百佳前排有少爺draught賣, 正

o岩o岩諗起一隻超正
sapporo classic
超正的 o係北海道日日飲

綠罐>>>藍罐>>>>>>>>>黃罐

加塊檸o係熱+曬到仆街的海灘上面飲
冇一隻可以超越到佢

示意圖:

香港買到的, 呢隻都好正

Ching sick ball 樽裝係不得之了，其他is shit

你自爆喎

ching識貨, 呢隻真係正到痴線
btw hktv mall有得賣, $528一打
冇得去北海道時都值o既
我都好想買, 想當年去北海道日日飲

惠比壽

試過係日本商場做緊活動，入場有得飲生啤
正到

士多有賣
不過藍

巴打撈地盤？

呢隻仲正 台灣限定

呢隻18日生啤好難買 上年去台灣想飲都搵唔到

寫日文, 但你睇下d字係韓國啤o黎

suntory 無得輸

喜力 singha stella 飲得下

我揸車飲的

ching識貨, 正到痴線
o係台灣晚晚隊半打

得draft好飲

ching o岩嘴形

日日飲，飲左好多年啤酒，唔覺有咩問題，平野之中飲得落口

便利店同超市有
但都時不時賣曬, 我都試過搵o左幾間先有
超市有大支裝

右邊隻藍色罐香港好少見，得秋天限量版喺Ale

去親日本一定隊幾罐

1664>Sapporo>kirin=Budweiser

去日本梗係隊香港冇o個o的

我都係 日日放工一罐屎水 5蚊

飲貴啲飲本土手制算啦

個人推介香港城釀

日本酒税用麥芽比例去分，越高越貴，好多望落似啤酒嘅其實喺好少麥芽甚至0% 麥芽（酒精溝香料/小麥啤），望落好多選擇但都多伏。 所以suntory 麒麟 惠比壽100% 麥芽喺最貴

over 70% 麥芽嘅兩隻手數得嗮

原來係咁

最近迷日本啤 suntory

睇到18貢先有人講韓國啤
我都覺得cass幾好飲

agger

Erdinger Dark Beer

超市見都係越南 鋁罐裝 係咪都ok?

岩岩入左貨

sol/ blue ribbon

大埔納雜

Apple cider

tokya craft 2019難飲？

king of water

有冇人飲開boddingtons?
我覺得幾滑

忍痛買咗

sapporo >>>>> all
hktv 最平
另外大昌好似入左象啤日本版 都幾香

生ビール
発泡酒
第三のビール

去得日本，幾大都買生ビール

醇滑嘉士伯

藍冰

暫時只飲呢款

呢隻真心好撚好飲 普通嘉士伯垃圾嚟

呢期好手緊?

波士頓

即係越南都唔緊要？

4x gold 澳洲啤

jully sandy

samuel adams

発泡酒都有少數好嘢（大麥+少量小麥），第三beer 垃圾

點解咁講 呢款唔算平

屌你老母當騎士無道？

咁多氣又金黃清透 起碼真酒先

飲過Päffgen Köln先知咩係頂級

藍妹根本唔識飲酒
新手覺得易入口, 夠汽爽口, 有麥香唔苦
但有咁上下年資飲啤酒, 比較返就會覺得啖而冇味, 生力一時時都好飲, 嘉士伯最穩定, 有要求asahi clear 系列

嘉士伯, 生力, 麒麟

綠色裝青島其實ok，之後係藍妹。

巴打我飲左幾廿年酒,有十年時間差唔多每晚飲通頂係酒吧做庄
新手識飲酒? 笑鳩死我

同果汁有咩分別

巴打分享多少少點解揀藍妹
除左藍妹 大路野邊隻抵飲？

我鍾意Guinness stout

pippi wasser

嘉士伯新出隻醇滑

屋企總有一箱
一個檸檬可以飲到好多枝

白色嘉士伯
要劈既買獅威做真男人

唔明點解兩者個味道差咁撚遠,以前我都鍾意飲藍妹，唔係樽裝嘅話都係純滑嘉士伯首選

入口個下好creamy 真係好滑

金牌嘉士伯

最近kirin限定嘅超芳醇

對佢哋嚟講黑啤好苦